韓國瑜稱不了解香港反送中遊行 涂謹申：香港人聽到韓國瑜的回應很想講粗口 網友揚言揚言抵制高雄！

香港人揚言抵制高雄！立法會議員重砲怒轟韓國瑜

2019-06-10 22:12

韓國瑜9日稱不了解香港反送中遊行，引發香港網友揚言抵制高雄。

〔即時新聞／綜合報導〕香港9日百萬名民眾上街抗議《引渡條例》，高雄市長韓國瑜先稱「不清楚、不知道」，今改口發表6點聲明，還稱當時「因為頭很昏」才會做出此類回答；香港民主黨立法會議員涂謹申對此表示「很想講粗口」，引發港人抵制高雄。

涂謹申今日晚間7點26分在臉書介紹韓國瑜是「有意角逐台灣總統選舉的國民黨高雄市市長」，並提到他答覆反送中修例百萬人遊行看法時，竟稱「我不知道，我不曉得」，次舉讓涂感到憤怒，他認為只有中國共產黨委任、小圈子產生的香港特首，才會賤視百萬港人民意。

涂謹申怒轟，「真難想像在民主體制裡由選舉產生的台灣的重要城市的市長會作出如此回應」，韓國瑜先前訪問香港，希望香港人喜歡高雄、喜歡高雄銷售的貨品，「為何要傷害香港人的感情」？他坦言：「我知道有很多香港人聽了韓市長的回應後十分憤怒，很想講粗口。」

不少香港人對此回覆「有韓國瑜做市長一日，我不會去高雄」、「來香港見中聯辦的台灣政客，你還期望他說什麼」、「看他的樣子和名字就想起演員韓國材，但諧星韓國材讓我開心，這個韓國瑜讓我噁心」、「以錢掛帥，有奶便是娘」、「自甘為奴者，智力下降」。

涂謹申臉書全文
涂謹申 James To
2 hours ago
【涂謹申︰香港人聽到韓國瑜的回應很想講粗口】

有意角逐台灣總統選舉的國民黨高雄市市長韓國瑜昨天被問及對本港反送中修例百萬人遊行看法時，表示「我不知道，我不曉得」，民主黨立法會議員涂謹申有以下回應︰

一、 我以為只有由中共委任、小圈子產生的香港特首才會賤視百萬港人民意，真難想像在民主體制裡由選舉產生的台灣的重要城市的市長會作出如此回應。

二、 退一萬步，韓市長不是要令人喜歡高雄，喜歡高雄銷售的貨品嗎？為何要傷害香港人的感情？

三、 我知道有很多香港人聽了韓市長的回應後十分憤怒，很想講粗口。

民主黨立法會議員涂謹申
2019年6月10日

韓特首
有前途

今次高雄真係發大財

呢個泡菜瑜
咩都係度鳩up
之前都係講台灣
最近話香港樓價補貼 問佢送中又唔知咩事

不過好老實咁講
呢條人係人材來

靠鳩up(+支那網戰) 一年內由國民黨棄將 變總統大選熱門人
(高雄，民進黨大本營，一般來講攞來塞人數 "棄將")

韓國瑜選總統 法新社以「民粹親中」形容他

「看他的樣子和名字就想起演員韓國材，但諧星韓國材讓我開心，這個韓國瑜讓我噁心」

條友根本假膠黎，呃膠呃票姐

如果佢做總統
唔會去台灣玩

先不談政治
高雄本身都無嘢好去
點抵制啊ching

抵乜春
有撚人去高雄咩

報紙都玩9佢，笑大人個口，台灣俾佢做總統真係玩撚完。

鬼島發大財

咪撚玩啦， 調返轉講台灣學運阿涂你咪又話人激進

泡菜魚要睇大陸點睇佢先講

朱立倫有回應wow

郭話支那瑜淨係睇中國時報
中時無報新聞佢唔知唔出奇

毓民同神駒點睇

高雄富起來未?